究竟而家連登仔係反中定反共？

頭先見到個po屌話咩做冬唔返屋企食飯，你有野做/唔想過係ok，但點解講咩中國節日關自己撚事

香港本來就係一個中西文化匯聚既地方，好多中國既文化本來亦都係香港既文化之一，倒如節日文化，飲食文化同文字語言等等⋯⋯正如我地主流既餐具都係以筷子作為工具，講既廣東話更加唔洗講啦

講到尾家陣見好多人都係逢中必反，真係要咁不分青紅皂白？唔承認政權就要連文化都唔承認？如果係咁就要一視同仁，連西方帶過黎香港既文化都反埋啦，乜野聖誕節復活節宗教節日唔係信教更加唔關自己事啦，平時早午晚主要都唔會係以米作為食糧

香港昔日之所以有咁優秀既發展，就係可以接受不同事物、思想文化共存既一個地方，假如真係俾你香港獨立，咁係咪要真真正正抹殺一切同中國有關既文化？香港仲可以有幾多核心價值？

人地唔返屋企食飯又關你事？

耶穌出世兼復活又關你事？

食飯係東方人既事
不過依家全球都食飯
不過有無聽過文化入侵

同埋
唔想同屋企人食飯有咩問題 家家有本難念的經
你鍾意做但人地未必鍾意做

再者連登個個都海外護照 唔係中國人咪同你講 中國節日關我撚事 有咩問題

喺呢刻共產黨就係中國 中國就係共產黨架啦 我反咪反
你咁撚鍾意已經消失左嘅中國文化你坐時光機翻去？

文化入侵我想聽你講下
同埋一開頭講左話唔想食係ok，另外真係唔知連登咁多外國人，我淨係想問返 香港人。因為本身香港人都係會重視呢啲節日

即係盲反批鬥？有少少似文化大革命
點叫做消失左既中國文化，而家無真。香港人做冬？同埋真。香港唔能夠有中國文化？咁97前又點計

反中共=反中華人民共和國

盲反有咩問題？似文化大革命就一定唔得？要睇時勢同背景架？唔好好似小學生咁 話似乜似物就唔做得，比少少獨立思考啦

盲反又何來獨立思考
同埋以而家既時勢背景反呢啲傳統文化有咩用

中国=中共
中國=中華民國
應該咁分先啱

逢中必反

纏足都係你啲賤種中國畜嘅文化嚟
你老母有冇跟足

新中國帝國主義同華夏文化有咩關係

如果你問金門人,佢哋都唔會認自己係台灣人.佢哋會認自己係中國人多！

笑咗
係就返大陸入戶籍啦
好易做

無問題，但香港要去中，就要連歷史都可能要抹殺埋，不論好與壞。
即係完完全全當作自己係一個西人先算香港人

我所指嘅中國人係指中華民國國民咁解！

樓主唔怕比人話係五毛咩

認自己係台灣嘅又有,中國人或者中国人嘅都唔少.

我老母死左啦
你老母新年有無派利是俾你

驚咩，以事論事，睇下而家連登主流風向係點走

重點係仲過緊所謂既 中國 文化。咁台灣又好香港又好，既然反中=反共，係咪不如一齊廢曬 中國 文化，要獨立就要咁樣樣既話係咪個個都接受到

愛咩國，咁香港人就係有呢啲文化，算係自己野黎啵

連登仔係咁上下
一聽到中國就屌咗先

利是呢啲中國人陋習晨早就唔撚做
反觀你呢種中國人 抱殘守缺
冬至坐埋喺間又迫又焗餐廳入面玩交換口水

係反飯民

咁威無做 我冬至今年都無做節，以往屋企食，無用公筷

唔係盲反啫

經獨立思考係應該盲反喎 唔係點對付共產黨啊 你咪繼續愛國不愛黨囉 呃小學生就得

嘩，嚇死共產黨了
期待第時獨立有一個完完全全去中既香港國，到時有咩保留左落黎你唔好唔反

屌，香港要開始計劃造字，唔好拗咩繁體簡體啦，都是中國野，盡可能唔講廣東話添

冬至 團年飯 擺酒呢啲
本來就係啲小農社會搞出嚟
又浪費又老土
今時今日有人反 唔係進步嚟？

打稻草人打到精彩絕倫！佩服佩服

總之 反 就係進步

當年文革唔批鬥就打唔贏國民黨啦 用個腦諗吓得唔得？

唔係 我真係佩服你多啲

啲節日唔係中國發明架嘛

係呢個area上
族群與族群之間
互相流通嘅文化嚟

ching你老味咩 返鄉土啦
你又有咩獨立思考

我信教呀柒頭 點唔關我事

咁到時真係唔好唔反，直頭血洗中國就最岩，如果唔係獨立唔得幾耐

講事實

你信教咁惡點敢話唔關你事，廢事落地獄

時空唔同

但同樣大大力反耶撚嘅連登仔無諗過反聖誕

內戰維持左幾十年喎

香港如果完完全全無左呢類節日咁仲係咪香港先，雖然話無左呢啲日子唔係會死人，但建國後既香港，要點處理呢啲日子，到時咪一樣有班人黎嘈

喂 你整部俾我我實坐返去

做咩要用中國個套？唔明

成功例子 而且同樣係背景喺中國 唔明點解唔可以參照 唔

咁應該慶祝咩日子同放咩假？除左建國日

有幾成功？到今日仲俾你日日屌

既然係自己野咁點解你又要強行將自己文化冠以「中國文化」呢個名頭？

越南馬拉大把人講廣東話，會唔會有人話佢地係繼承緊中國文化？日本韓國人夠用筷子，又係中國文化？

回正題，共=中是常識吧，既然香港而家咁樣比中國摧殘，有人對同中國有關嘅事物反感，我覺得係人之常情

連登識諗香港就有救

可唔可以成功我肯定唔到 但係首先你咪撚屌人「同文革無分別」先

沒有共產黨就沒有新中國，既然要反共產黨，反埋新中國在所難免
但唔否認而家新中國仲有啲可取既人同事，一竹竿打沉成船人的確唔係咁好

Why not both?

你班泡菜佬筷子就老撚馮用，漢字支乎者也就話唔用，咁到底反唔反架你

文化相近嘅話無可能完全無哂呢啲日子

其實改變一下思維
點解要係香港依戀中國嘅節慶
而唔係中國？

睇完呢個Post真係覺得點解連登可以咁多弱智

中國=中共， 中共=中國

原來係執著個名有中國兩個字
講緊個起源，咁端午節叫返做楚國文化啦，咁又繼承緊中國文化？

中國有關事物 節日除左國慶有咩同中國有關？

你的確係，仲要用文革個套啵

連登仔係親毛反老豆老母
爹親娘親不如毛主席親

成日講支那
第一時間唔係吊緊中共人，
係吊緊 老豆老母，阿爺阿婆
太公太婆

共產主義係反中國傳統文化
連登仔內心都係反中國文化
一樣贊同極權主義

無話依唔依戀，咁係咪唔當個炸野係香港文化先

成個國家都係政治假期

+1 文革

屌你老母靠文革打贏國民黨真係我近幾年黎聽過最撚好笑嘅野

樓主不斷強調中國文化4呢個字 又出盡力駁嘴 其實有啲似係五毛
一開始又話了解下連登意見 但係又唔比人支持去中國化 又唔比人唔鍾意中式節日 唔支持就話人盲反
通常大中華膠講到最後都係五毛黎 講真我就憎中共憎到唔想做同一樣嘅野
再加上 所謂中國文化有好多野又真係柒架喎

反呢啲就建國了，唔洗打仗

中國 全名中華人民共和國
中共 中國共產黨
係一國一黨的制度
中國姐係中共

你條弱智仔肯收皮未？
盲反係獨立思考都講得出
啲人話現代嘅後真相思維特別嚴重
我都以為係誇大咗 依家上多咗連登fb
呢啲網站 見到你班傻仔將立場排喺理性事實之前 而且人數係唔少

唔好哂時間同佢地講啦

On9先盲目吹奏中國文化
著返唐裝，紮返個辮子頭先企出黎推廣垃圾中國文化啦

香港文化=/=中國文化

樓主偷換概念喎
獨立唔等於話要抺殺所有中國文化
諗清楚當中邏輯先啦

即係駁你就叫唔俾你支持 咁我好難你傾了，廢事又變5毛。

執著係個名到有咩意思，改做華夏文化又得唔得，都係個句，萬一建國有咩華夏文化保留左落黎，認真，再反香港國？

起源
你知唔知你中國所謂嘅農曆，係改自時憲曆，而時憲曆又係改自參考回回曆而成嘅授時曆

照你咁講，你以為係「中國文化」嘅農曆新年，其實應該係伊斯蘭文化先啱喎

盲反就一定係非理性 邊撚個教你啊？
你就無獨立思考嗰個喇 永遠恃住理性呢個term 要人apply喺任何嘅情況 等同將理性拜為最高真理

等我袋錢落你袋啦 因為世界嘅運行本來就唔係完全理性 所以有時某啲情況係要多啲非理性思考去達到目的

紮返個辮子頭都唔係中國文化黎

要推廣西方文化又要著絲襪燕尾服？

嬲嬲豬

而且所謂文化呢樣野本來就應該想做就做 想跟就跟 想反咪反 一樣行為係長時間好多人都會做咪叫做文化/傳統 但係隨住時代同價值觀慢慢變好多唔再有人想跟嘅文化/傳統就會被遺忘被淘汰 而家連登仔唔想再跟中式文化同節日又有咩問題？思想潮流呢樣野唔係一句盲反就總結到

我唔諗定其他人唔諗，不嬲都話中西文化匯聚先係香港，講緊共存

就係講緊你呢樣即刻駁嘴嘅態度 十足五毛

哇教埋我世界運行嘅真理添啊？ 呢位Ching睇得好撚透喎

同意 唔明點解人地唔想跟冬至文化就要比樓主一句盲反 就標籤為逢中必反

係囉係囉，咁香港仲有咩節日可以過，仲有咩傳統文化，返工放工？

點講都唔應該一視同仁啦

我唔知世界真理喎 我係屌緊你以為理性先係世界真理 ching搞清楚再同我討論

愛國情操，人有愛國的責任嗎？

狹隘民族意識與廣義的民族意識，愛國其實不簡單

總結：不擇手段。
你計劃好屠城未

quote番#1 最尾果段

假如真係俾你香港獨立，咁係咪要真真正正抹殺一切同中國有關既文化？香港仲可以有幾多核心價值？

樓主係咪想講 香港等於中國

又要講到中國文化幾好幾好，又要漠視「中國文化」嘅詮譯權在於中國，又唔比人對中國文化反感

講到尾姐係叫你做契弟

痴撚線 唔駁咀了唔駁咀了

於算係古代 都係帝皇文化 小農文化 奴才文化
古代中國一樣貪污

吓 你唔係到今日仲係鬧緊人不擇手段嗰種人啊？
你睇吓共產黨點不擇手段先啦

你咁鍾意玩起源呀嘛，你認咗農歷新年係伊斯蘭文化先啦

乜撚野我標籤 佢地自己講到明
冬至係中國野 中國野就要反
仲要我開頭講唔想過係ok，但而家講到唔可以存在

連登仔為反而反,同女權撚一鳩樣,但就笑鳩女權

唔好係度假兩難 唔過中式節日唔等於冇其他文化 除左番工放工同埋過節之外冇其他野做果個係你姐

！！
有同中國有關既文化=中國！！

幾時邊個又有講過唔可以存在呀 Quote黎睇吓

新年，冬至呢啲節日喺共產黨未出現就有，然後呢啲文化傳播到唔同地方，完全唔關中國事都可以畀人反

有同樣嘅節日就要反，噉同中共唔畀人過聖誕節有咩分別

你咁樣有幾不擇手段 ？
你睇下共產黨點不擇手段先啦

如果香港冇曬一切同中國有關既文化就係乜都無嘅話 香港同中國又有咩分別？

你將啲point 炒埋一碟
你估炒飯咩
同埋鬼佬唔係唔食飯
係食開包同粉
都有食飯

哦 你早講吖嘛 原來係嫌我唔夠不擇手段

我唔知係咪伊斯蘭文化，但香港97前後一樣有過，建國後係咪唔準過，邊個過死邊個

都唔知班友係度噏乜 ，冇理由噉講話咩想反咪反，擺明係因為中共關係而反，咪即係盲反

你唔過係咪=要廢除，你唔過節姐係因為無人陪姐

要反但又可以存在？自己爬文啦

但係香港個浸文化
係一班遷徙者帶過嚟嘅文化

咁古時香港地區嘅南越文化又係咩呢

不擇手段呀嘛 成功例子呀嘛
心裡就係傾慕共黨手段

因為中共關係而反就等於盲反架拿？

我鍾係見到啲人講中國節日關我撚事咋喎

唔係乜都無既，無曬咁仲係咪原本既香港？文化都可以摧毀

係呀，點做？落街殺新移民未

自從有所謂港獨呢樣嘢之後，根本連登仔已經搞唔清自己想要乜

又假兩難了 我唔過姐其他鍾意過節嘅人咪過 如果有一日無人鍾意過呢個節咪消失囉 有咩問題？

而且過中式節日點樣搵人陪 清明同fd去拜山？

個班遷徙者做咩要黎香港？

你覺得自己係中國人定香港人先？

無話要殺 不過下次有人踢鳩新移民個gip麻煩你合埋你個弱智咀 有人反中國文化你就縮撚開就得 唔該曬

就算個起源係喺伊斯蘭嗰邊噉又點？同埋係個歷嘅起源係喺伊斯蘭嗰邊，就變咗係伊斯蘭嘅文化

照你噉講日文都係起源於古代中國，佢哋係咪講梗中文，人類起源於非洲，噉我哋咪非洲人

文化呢樣嘢經過變遷就已經唔係原本嘅文化，都唔知關起源乜事，同埋而家乜嘢都全球化，邊有可能話係其他文化就反，最緊要係呢樣嘢跟本唔關中共事，就好似中國係宋朝之後已經滅亡，但係就俾人話係「元朝」 一樣。總之我哋過梗嘅係本土嘅文化咪得

你都知有人要過，無人過既話咁反黎做咩？樓上已經講要反，反係點？即係反對佢存在

清明我同屋企人拜山

香港人

你哋因反共就反埋個節日，唔係盲反係咩

下次有人踢？唔係你？鍵盤戰士？我俾人拉個陣你畢業未

建國首要條件：逢中必反

迴避問題 終於唔玩起源論

獨立之後過唔過節，唔係我話事，係社會自然演化

例如爬龍舟好玩，咪保留到，君君臣臣父父子子咁撚奴性，自然會比人淘汰

不過「中國文化」整體都係比人淘汰架喇，而家咪又係得返啲飲飲食食文化，你都唔好意思著套「漢服」岀街見人啦

好多原因嘅
譬如一個部落人口多咗
資源少咗食物分少咗
自然就會離開自己嘅原住地
走去其他地方淒息架啦

反=自己唔過唔得咩 由頭到尾得你一個人係度話反=反對佢存在

喂我個comment你直接無事咗喎

總之唔係俾共產黨管治就得，建國後既野關人撚事，而家反住先，打仗唔洗預我
咁囉

認真古中國 中國兩樣嘢樣

唔敢講係避共產黨落黎香港？

On9

啱 基本上2018年仲受歡迎既文化都係好玩 覺得「中國文化」冇意思咪唔過/唔跟 樓主講到香港人會冇曬所有文化/傳統咁

嘩 好有說服力嘅回覆 又話理性討論 又話了解下連登仔諗法嘅

係，呢啲基本知識

垃圾“同源論”藍絲condom先會當寶

你以為淨係得避開共產黨個班？

睇唔到，我都好多無人覆唔洗咁執著
唔知邊到迴避你問題，邊到起源香港都係有過，而家又唔當係中國文化可以收利是了？
一時又自然一時又要反，反既目的係咩，係無就自然無架啦，反黎做咩？

但反中同反東亞文化係兩回事
其實而家呢啲節日係東亞文化一部份
已經唔係只屬於中華地區喇
所以就算去慶祝亦唔代表你係一個中國人/華人/漢人等等

唔係會無曬文化/傳統 但仲係咪香港黎？

中=共

反中文都見過啦最好笑係句野用中文打

child 登多小朋友，勿認真

其實盲反啲人好憨鳩，跟本個節日係我哋自己嘅，不過只係喺中國嗰度傳過嚟，文化呢樣嘢一向都會互相傳播㗎啦，就好似古時中國嘅農曆新年傳到去日本，韓國等地，跟住佢哋慢慢演變成自己嘅文化，如果唔係點解會有啲咩韓式年糕嘅出現，唔通你又話韓國新年喺古代中國度傳過嚟所以就關中共事，完全唔make sense

個文化傳咗去第二度，經過演變之後就唔係原本嘅文化，噉就都俾人盲反，連登仔真係癡線 ，跟本第二個中共，橫蠻無理

唔鍾意 自然唔過 遲啲冇人鍾意 咪冇人過
反=因為唔鍾意所以唔過 冇人會衝出黎唔準人拜山唔準人地收利士 ff少陣

Y not both?

真係on9到咁？
反又點自己過？即係你有你反我有我過，咁樓上講啲咩要批鬥中國野又點算？你俾人過但又批鬥人，on99大陸？

樓主我係講梗班盲反嘅人選擇性失明

並唔係講梗你

咁避個班唔計？避得都唔方鍾意共產黨，啲文化佢地有份帶過黎

文革係1960s
打贏國民黨係1949年
你講緊乜鳩
讀多幾年史先出來襯啦

而家講到唔廢唔反建唔到國咁

樓主你唔好俾佢哋lead住嚟行啦，搞到件事越扯越遠，個論點都已經唔見咗了

唔過咪唔過 反乜鳩 唔過同反係兩樣野黎

點解有人可以吹捧文革
其實係咪唔個文革咩來
覺得有革命=好事來

其實係可以去討論去香港用粵文嘅
粵文算唔算中文又係另一個討論話題
漢字同中文有乜分別又可以討論

唔怪得好似怪怪地

第一個人提文革式批鬥中國野果個係你喎樓主 唔好成日駁唔到就生啲假想敵出黎 就算真係有人咁on9出黎你反對你過節 你可以唔理佢自己繼續過架 如果有人陪你過嘅話

但係 我提出自己唔鍾意所以唔過又有咩問題呢 我同其他人講自己唔鍾意所以唔過係就話係盲反 思想自由：？？？

算啦樓主，唔洗同連登仔嘈咁多，最緊要保持返自己思考就得

係 無人討論香港文化核心價值

個啲人可以係五毛 想逆向咁玩

咁不如你介紹下香港文化核心價值係咩啦

日本書法，圍棋，甚至部份飲食文法(例如筷子)，日本人都唔會否認係源於中原。咁日本維新成功走向強大，有無放棄晒呢類中原文化？
美國人感恩節好多都會成個家族一齊團聚，同香港人做冬/團年都好似，只不過日子唔同。咁親美嘅話，係唔係要跟美國感恩節?有朝一日如果同美國反面，係唔係又唔准感恩節團聚?
咁請問點先係香港文化?

其實唔應該叫中國文化，而係東亞文化
就好似中秋節咁日本韓國越南東南亞都會慶祝
中國起源既節目唔再係中國既專利
但係因為文化既起源國仍然存在，所以佢可以不斷既咁申索過佢節日既國家同人係佢既一部份
情況就好似聖誕節咁假如古羅馬仲存在佢就可以不斷話過佢節日既國家係佢文化既一份子咁，成為政治工具，但事實上古羅馬已經唔存在成為左文化圈咁擴散
所以我地唔應該同我地既文化切割，但同時亦唔代表我地係中國文化既一部份，而係當自己係文化既分支，好似日本韓國越南個啲咁過既只係漢字文化圈既節日，唔應該畀中國歸屬感騎劫

收皮啦，又想帶風向

香港文化 嘅一部份咪傳統節日囉

認同，香港文化等於所有英國留底嘅野 冇左呢樣香港同大陸係冇分別

反呢啲冇問題呀

你又唔係quote我我點收到通知？

我係同你相同意見，係樓主乜都話係源自中國，我先用佢嗰套話農歷新年係伊斯蘭文化

支持中華民國統一中原點睇

#5#11

係呀

班連登仔以為個文化源於古代中國，個文化就係中國嘅

完全冇諗過文化會演變呢件事 ，同埋佢哋將古代中國同現代中共揸fir嘅中國一齊講

算啦低學識係噉

咁你地話冇左個論點咪叫樓主講多次個論點 咁又叫帶風向

一樣反中華民國
台灣人都會反啦 咁台灣算唔算反中 去中？

屌你老母講廢話 下次有我踢鳩新移民個gip麻煩你合埋你個弱智咀

佢地都係話我反咪反咋喎 唔係反對埋你過節你既決定喎 你係咪諗多左

英國都保留傳統節日 唔見有咩問題

你up乜，講梗反共，中國共產黨個共。
文化同政治都未識分，你打梗中文啊柒頭

因為英國人鍾意英國文化 而香港越黎越多人唔鍾意中國文化

個論點係傳統節日經過傳播嚟到香港，就變成香港人當地嘅節日，唔該你哋唔好盲反

係樓主俾你哋帶風向帶到唔知去咗邊姐
我個論點一向都好清晰，而且我喺上面已經重複咗幾次

不過算啦，你哋班盲反撚最鍾意選擇性失明，唔怪你哋

你踢鳩新移民我撚有出聲反對？上次都唔知你有無份

台灣就台灣國，中華民國就中華民國，台灣國就一撚定支持啦
中華民國，我對佢哋冇意見
不過而家講親中國都俾人定撚晒型做蚑那蝗民共匪蟈
唔駛講，蚑那同共產黨係一撚樣要反

好嘅古代文化可以好似日本咁保留，但係垃圾共產文化就咪撚嚟香港，例如蝗蟲話，搶香港人資源嘅蚑那女人，偷呃拐騙

我唔反埋一份咪俾人話5毛大中華膠囉

我發現我啲comment班盲反撚回應都冇回應一句

而樓主就畀佢哋轉移到視線，跟住就喺噉針住樓主

我支持中國分裂 大中華統一主義啫
同埋我認為自己只係用漢字
香港主流語文係叫粵語/粵文 唔係中文

咁樣我問你 日文算唔算中文？一樣有漢字喎

係因為你唔準人唔鍾意中國文化先會過你大中華膠咋喎 分番清楚

咁有人鼓吹唔過香港某節日，又何來逢中必反呢？

好明顯樓主同某啲人嘅前題就係「香港人當地嘅節日」=「中國文化」

其實係漢文

反大中華統一主義

我意思係英國人統治香港個陣都有保留中式傳統文化，唔見有咩問題
你唔鍾意還唔鍾意，但要講獨立要講香港文化唔可以無左呢啲野，如果乜都無曬點叫香港？淘汰還淘汰，講到要反就第件事

香港依家個班「原住民」其實都係遷徙者
客家人已經係
共產黨未成形都已經係香港
而香港依家嘅節慶
元宵、清明、端午、中秋、重陽、冬至……
都係客家人帶過嚟
除咗節慶仲有文化、生活方式、價值觀

其實香港唔計南越個代
本身就係由唔同嘅遷徙者
炒埋一碟得出嚟

反曬唔撚得嘅？
中國文化本身就係垃圾

冬至係香港傳統節日都要反

但而家個種文化都被當成共產文化

點解反中共要反埋節日
反埋中式傳統文化

有人想借樓主個Post宣傳中華民國

我嘅論點就係唔鍾意過冬咪唔過 唔想過新年咪唔過新年唔收利士 唔想拜山咪唔拜山 冇得逼人做唔鍾意嘅事

你認為中國文化都係香港文化fine 冇問題 但係你唔可以逼其他人都接受香港文化要有中國文化呢件事

拿理性討論呀吓 樓主好易變左駁嘴模式 我都唔想

我點唔準你唔鐘意 但講到要反就另一回事咁解，無左呢樣野香港就唔係香港啦

但其實你都要定義咩叫反中先

噉點解鼓吹唔過呢個節日？我唔知其他人點解，但係我睇呢個post睇到，個個反對嘅都係因為唔鍾意中共，即係盲反

樓主已經俾佢哋lead住咗嚟行，我都唔知佢哋講到邊

( Show Blocked User - 柚木.蒂娜 )

咁做乜要反？反共產黨啫

獨立之後有乜野留得底係睇主派點諗 多人想佢留咪留 冇人想佢留咪消失 冇得強求香港文化一定要有中國文化係入面

講真你不斷話其他人點樣反 其實你個"反"字係點解？ 我上面對"反"字嘅解釋你又回句on9就算

好撚多五毛
全block

中華文化同中國都未分得清 你學咩人開post

崇日撚做乜鳩，明明日文漢字都係抄中文，自己用中文就用日文名叫漢字 咁樣大把西方語言有用英文字母，係咪又全部叫英文？粵語係語言，粵文咪又係用中文字拼出黎，何況粵文呢樣嘢未得到主流學者認同 再者，知唔知粵字點解？廣東啊on9仔

回應返支持中國分裂咪滅唔到共產黨，而家要做嘅東亞人團結啲，滅左共產黨先，就算不得台灣統一中國都好過中共仲存在。中共政權就算冇實際權力，但仲存在都係一個計時炸彈，知唔知咩係野心。

你食咗舊豬肉消化完吸收咗，重會唔會當你身上有舊肉係豬肉唔係人肉？

香港冬至一早已經係香港傳統節日，根本同中國無關
你都唔會話自己大脾肉係豬肉嚟唔係人肉啦

收皮啦

你個反駁廢到我都唔知講乜好

算啦我都廢事再 comment落去，盲反撚當中冇一個人係真係有料，個論點又有力，又識反駁 ，睇嚟辯論比賽都未參加過

你哋慢慢喺連登打飛機啦

其實個個重點都係反共姐
點解要反埋傳統文化
最多反共產黨製造既新文化姐

又係呢句喇 咩叫反呢 點先叫反呢 如果講句我唔鍾意中國文化又係咪反呢 同其他朋友屋企人講我唔鍾意呀又係咪反呢 上連登講中國節日關我撚事又係咪反呢

你講得啱，連英文維基嘅「中國」條目都係指「中華人民共和國」

唔好意思，「中共國」嘅「共」係指「共產黨」、「和」係指「和諧」⋯

吓
討論呢
一句你個論點廢就完左？廢係邊點廢又唔講

自動勝利

想反可以反 但唔好反埋智

你講緊乜嘢
比人淘汰背後一定有人反架啦

又話可以淘汰，又話唔比反
姐係點

個啲係叫拉丁字母呀
乜英文字母呀？

屌真係好好笑

其實我地係漢人先岩

咁點解冇人叫英文做拉丁文？用英文嘅人唔會話自己用拉丁文？

自你老尾

我上面打咗咁多個comment你哋班盲反撚冇人回應過，個個都選擇性失明，跟住我見你哋咁低質廢事晒口水講落去，然後俾你話自動勝利

韓國人 日本人 越南人係漢字文化圈
咁樣佢地係咪漢人？

D小朋友連閪分咩

好簡單，因為嗰啲文化符號容易同中國掛勾，但咁樣點會係盲反？

唔通你對住愛沙尼亞人講俄文比對方屌，對方就係盲反？俄羅斯文化本身冇錯架，但愛沙尼亞人就係唔鍾意，咁代表愛沙尼亞人有錯？

呢到講一講啦
唔鍾意可以係反感又可係無興趣，唔知你地係邊種
但講到反
點先算反，要反一樣野就要有行動，有一定既打壓針對

香港昔日之所以有咁優秀既發展，就係可以接受不同事物、思想文化共存既一個地方，假如真係俾你香港獨立，咁係咪要真真正正抹殺一切同中國有關既文化？香港仲可以有幾多核心價值？

你想過冬至唔係問題，但係事實上好多中國文化都係垃撚圾，已經同社會脫節、不合時宜

因為個問題係而家嘅中國文化就係唔能夠同其他文化兼容
政治制度唔洗講啦，
連打貿易戰打到 iPhone 唔畀用，淨係用得屎為、屌米，
仲有思想上，點解你要每個月畀家用？就係儒家講緊嘅孝、養兒防老
仲有成日話要敬老嗰啲，全部呢啲仆街思想都係陰啲陰啲咁喺中國文化度滲透出嚟

揸筷子、食中菜、用中文（正體字）呢啲同思想上冇直接關連嘅事物其實就冇乜所謂，但係以中國文化嚟講，我認為最好嘅做法係去蕪存青，但係大家對蕪同青嘅睇法同標準都唔同
咁嘅話，抹殺哂呢種文化反而比照單全收會更好

要獨立出嚟需要做到削骨還父削肉還母？

美國澳洲獨立出嚟有冇唔再講英文？

文化呢啲消化吸收咗就係完全屬於你，係你既財產嚟

英語係用拉丁文書寫系統
而粵語亦只係用漢字呢個書寫系統啫

咁我咪覆左你想同你討論 你又一句你廢你on9就完左

我開追估模式上面睇曬你啲回覆先覆你架大佬

咩叫個文化符號容易同中國掛鉤？同埋個節日係唔係掛鉤你哋都未分清楚， 個節日嘅係喺古代中國傳過嚟，並唔係喺而家中共揸fit嘅中國，中共中國同香港慶祝同樣節日，然後認為呢個節日係中國嘅，跟住就反，重話唔係盲反

好簡單，你叫佢地新年唔好收利是
人地俾利是自己嗰陣記得講: 農歷新年關我撚事咩

或者我確實啲咁講應該叫拉丁字母

「中國文化」呢個名本身就係圈套嚟
第時香港接管中國成為統治者
又要改名做「香港文化」

真係啱
冬至 新年 生仔文化 拜山 群體先於個人 呢啲我都唔buy

咁樣算唔算盲反

你啱

Why not both?
利申：兩樣都反

咁漢字咪又係中國人(古代生活喺現今prc國土嘅人)發明，其實你喺度反乜？
即係叫中文就要反，叫漢字就因為似日本所以可以掩耳盜鈴咁用？

我覺得香港就係共存中西文化
唔鍾意你咪唔好過 如果你要反就徹徹底底做事針對
至於香港呢個地方本來就包含住中式文化，要反對建國無幫助
而且香港唔多唔少都係靠傳統節日有種身份認同至會凝聚到一大班人守望相助先有咁風山水起
例如過時過節隔離鄰舍同自己互相之間都會有不多不少既交流，至不過係而家少做左，但以前的確係靠呢啲所謂傳統節日就令大家既關係更親密，中秋送月餅端午節送傻，亦都有個藉口去見下一啲想見既親戚朋友，公司有團年飯，連登仔可能唔by但的確能夠拉近彼此關係，就係靠呢啲咁既野去凝聚一班人去先有動力去努力發展一個昔日咁好既香港，唔係話單單靠政策好就得

拿重點黎喇
家下邊個打壓過中國文化針對過中國文化呀
唔食冬至飯係打壓？唔收利士係針對？
定係上連登講下中國文化有幾on9已經係打壓針對

成個post源起係樓主睇唔過眼連登仔一句中國節日關我撚事 然後唔知點樣聯想出有人打壓中國文化 喂大佬我冇見過有人阻止其他人食冬至飯/清明拜山喎

係我分唔清楚定你不願面對呀？

瑞士雞翼同農歷新年著到紅噹噹都係香港文化，你自己好清楚邊一樣容易同中國掛勾

古代傳過嚟又點？現實就係中國掌握住樓主所謂嘅「中國文化」嘅話語權，有人抗拒唔係好正常咩？

你自己都自動無視我個例子，波羅的海國家仲有波蘭呢啲前蘇聯國家非常抗拒俄羅斯文化，哪怕嗰啲「俄羅斯文化」係古代傳過嚟。

不如你答下我，咁樣算唔算盲反？

嘩紅字
點樣反得黎又唔打壓唔針對

大家唔明白一樣嘢
中國同日本係唔一樣

日本可以叫「日本傳統文化」
但係中國唔可以

因為中國係「執政黨國家」
佢獨立咗出嚟
同上一代同下一同係無關連
佢無得做文化繼承
傳統文化亦唔由呢個執政黨創立而嚟
你無理由叫呢樣做「執政黨傳統文化」
執政黨解體
咁「中國」就會亡國
而傳統文化佢帶唔到走
會一直咁流傳落去

而日本唔會因為無咗執政者而滅亡
佢唔會因為咁而改朝換代
所以佢可以一直沿用「日本傳統文化」

係
所以先會有起碼十二億人係奴隸

而且而家嘅中國文化就係好似樓主咁古惑同雙重標準
口講自由、中西融合，但係又要強逼人慶祝中國節日

不愧是支那連燈仔
最強論點就係有冇收利是
有錢收就自認支那種

定係你既反=唔過節

唔係呀on9 我係話冇人打壓/針對緊中國文化
唔鍾意咪講唔鍾意 唔過節咪唔過節 有立觀立場姐唔好即刻話係針對

玩抹殺都叫我口講自由融合
奴性全因傳統節日 唔想講了

支持樓主，樓主真係幾高eq 根本香港優勢係結合各方文化

咁咩叫樓上啲人反就=唔過節？ 咁撚on9

好撚燥架，不過眼訓了通了頂廢事嘈

冇心爬文
但唔承認有中國文化背景有咩問題
事實上我喺美加，大部份華人二三代當新年好似聖誕節咁慶祝
已經完全忽視文化元素
最後呢類節日同文化背景根本扯唔上關係

重點：樓主唔好硬將過中國節日同支持中國拉埋一齊講
而且過唔過中國節日係個人選擇
樓主冇權左右
最後唔係個個家庭都流住中國人血
呢個世界有好多文化交流

中=共
你睇d五毛
個個都黨國不分架啦

你哋覺得個節日同中國掛鉤咪就係個問題所在囉

乜嘢叫做節日嘅話語權##做唔做個節日佢話事㗎？節日係民間習俗嚟ok？中共係揸住咗個政權，而你哋對中共不滿，所以反覺得同佢有關係嘅節日

同埋你個例子說明唔到啲咩，只可以講其他國家嘅人同你哋一樣

反節日有咩意思?

啲人成日將中國代表成中共，但係又唔知中共嘅歷史對比中國係幾短，講到啲文化係中共嘅噉

拉丁字母係由羅馬人開始用
但當今意大利人至少唔會認屎認屁
唔會話呢啲係羅馬人嘅字 用呢種字母代表你係羅馬人/意大利人咁

用漢字比較中性啫 同埋我係支持香港而家個文字叫粵文

香港同呢類節日文化背景扯唔扯得上關係我樓上有講，你唔睇就算
加上我從來係無同支持中國扯埋黎講，係有人講到要反乜反物，你過唔過係你個人既事，至於要去到反就不敢苟同，但講到香港呢個包含中西文化既地方，如果係都要拆開黎計，反是旦一方既文化，香港就唔算係香港，你都識講世界有好多文化交流，香港就正正係最多交流既地方，有必要去反？

香港都涉及不少”中國”文化 又要反？

反唔落節日，唔想冇假期

所以日本人都係⋯⋯？

@個幾個話純粹唔過節個幾位巴打

但啲節日已經係東亞文化一部份 唔係中國

有咩香港有既”中國”文化係大陸無

講緊節日

連登仔一向邏輯混亂

係 連登仔質素同五毛相差無幾

我感恩節慶祝咪變美國人

中國本身就唔係「自古以嚟」國家
所以無得話係「中國自古以來嘅傳統文化」

但係點解日本可以
係因為日本仲保留住上一代嘅「皇室成員」
日本依然有皇帝架
利用「皇室」嘅歷史價值嚟繼承咗日本嘅傳統文化
即使依家採用民主方式治國
但未至於好似中國咁完全分離咗出嚟

唔好偷換慨念，
字母同語言唔同，
英文用拉丁字母，中文用漢字，
明未？
以你標凖，
咁意大利人話用意大利文係咪又唔得？
應該要話用拉丁字母？

第二，講返中文同粵文，粵字解廣東，咪又係中國。定係你覺得香港建國要包埋廣東？唔好見唔到個中字就喺度呃自己啦

你反對台灣存在？你當新加坡馬來西亞美加華人死？定你收左五毛？

其實中國一直以來都只係一個地理名稱
上面嘅政權一直有更替，文化亦都隨之而變動

樓主講緊果個所謂嘅＂中國＂，係近一百年先被FF出來嘅概念。
夾硬將唔同朝代嘅野綑綁埋一齊（仲要係自助餐模式，只選擇對大統一有利嘅部分）
舉例：宋朝嘅文化＋元朝嘅版圖
成件事就係毫無邏輯任人嗡
結果就變左大中華帝國主義嘅溫床，任何有常識嘅人都應該提防呢個term

逢中必反可能太誇張，不過承認＂中國＂存在呢件事本身就係大中華膠

中國有春節 但香港得農曆新年

其實節日只係一個藉口等一家人團聚食飯姐 我屋企平時日日好齊人 所以冬至唔食 佢地都冇所謂 佢地都有自己節目 老豆老母拍下拖二人世界 家姐阿哥拍拖 自己約frd玩 有咩問題

所以咪受五毛影響囉 要反埋中

唔知你係咩國家嘅人呢，聽日平安夜喎
。
。
。
。
。
。
。
。
。
得啦知你想答英國，幫你答埋，耶穌係英國人，全世界也是英國的
快啲揸住你本二等公民bno打j

我唔gur咪反囉
理得係中定共

咁英文唔係用拉丁字，係用英國字？好心唔好咁自我中心啦，日本都係叫漢字唔會叫日本字喎

呢個係廣東話同北京話嘅分別姐

龍門任你搬，中秋節都係成個東亞圈共享啦，好心講嘢有啲理據啦盲反撚

點解唔可以反？社會順應潮流慶祝節日，大陸都對清明節放唔放假都未改好

三國
中國武俠小說

不過幾多連登仔buy

點會區分到

共享既定義係乜?
共享既源由係點? 幾時開始?
好想知道

好似係你誤會喎
我邊有偷換概念？
鬼唔知文字同語言係唔同咩 點會唔明？

我一直都話

英語用拉丁字母系統
粵語用漢字系統（定你只係唔想用漢字形容呢個系統？)

英文唔等於拉丁文/羅馬文 粵文亦唔等於中文/華文/漢文

我係想咁表達啫 明？

所以叫中國文化都係一種稱呼黎姐，咁呢類中式文化又唔係對香港人有咩害，點解要反？唔通就因為反共所以反埋自己香港有既文化一部分咩，唔鍾意最多咪唔好過，無必要去要反咁嚴重。
至於稱呼，要改就要有政權更替先可以有重大事情發生先可以徹底改口，但叫佢做中國文化唔代表承認共黨既

Why not both

同意粵語係用漢字系統
問題係你不停堅持粵文唔等於中文漢文唔知你做乜，死都唔肯認自己用中文，死都要話粵文，粵咪又係中國
不如你解釋下粵文同中文嘅分別

一班細路姐, 事實上佢地呢種層次既人做咩都唔重要.
對社會運作冇太大影響.

中學生係醒既自然當佢地廢UP
傻既咪跟住佢地D風向 兩三年. 大左又可能發現唔對路
總之, 真正傻果班人先會KEEP住信呢類人果套.

就算粵文有自己嘅特色同語法，都冇可否認係中文嘅分枝/中文嘅一種。

因為有個中字 反ing

咁講啦，粵文呢個名同系統等建國後就可以廣泛使用，而家大家自己友有共識咪得

改返漢語先，免得大家有中字敏感症

Ok原來你覺得愛沙尼亞人抗拒「俄羅斯文化」都係盲反
咁都大概知你咩料

你繼續掩耳盜鈴啦，你以為自己可以好理性分得好清。現實係大部份人都唔會懶係理性咁晒時間考究: 呢樣文化喺1949年前傳入，所以我唔反; 呢個文化係1949年後傳入，所以我反。

劉德華首中國人，其實都同中共無關架，但而家香港人聽到呢首歌就會反胃。呢首歌好無辜架，以你個標準香港人一定係盲反 。

一睇個post啲連登仔啲大中華基因又出哂黎.

講港獨個陣就話中華民族,中華文化,中國人呢啲概念係近一百年先有,但轉頭就話做冬係中華文化一部份所以唔可以跟,根本就係逆向認同中國人既概念,亦認同中國有五千年歷史,真係好混亂.

樓主開餐廳冇生意？

樓豬係咪唔知中國係黨、國、軍一體，仲邊有得分開講

容許我再強調一次：
結果就變左大中華帝國主義嘅溫床，任何有常識嘅人都應該提防呢個term
事實上就係有人將＂類中式文化＂同＂中國文化＂撈埋來講
呢啲大中華膠搞到香港雞毛鴨血工不可沒

另外我想問吓我地改稱呼關支共咩事呢？
係咪變相承認支共壟斷＂中國文化＂嘅詮釋權？

新年唔好攞利是

老老實實，香港人包括樓主同某啲不斷屌人盲反嘅人在內，都已經將中國文化/中華文化/傳統文化/whatever拋棄得七七八八啦

而家講到傳統文化，得返啲咩？咪又係端午節吃傻，中秋節食月餅，清明節拜山食燒乳豬，冬至食飯，新年食團年飯呢啲飲飲食食元素

屌而家人有比你地反多一樣冬至，你地就懶係中華文化衛道之士上身咁屌人
做乜嘢

頭先見到個po屌話咩做冬唔返屋企食飯，你有野做/唔想過係ok，但點解講咩中國節日關自己撚事

留名睇連登本土派拒收利是

反中華文化 仲用中文字打出黎

盲反撚知唔知醜

岩啊 愛國不等於愛黨

做冬本身就係on9
格硬要家人返屋企食飯
要團聚平日唔得既
仲要明知果日出面實加價都食
唔係on9係乜?

以前都有得分，而家中=共，毋庸置疑，所以反中=反共，相反亦然

Lin燈仔唔去做節，係初中反叛期反老豆老母，既唔係反中，又唔係反共

你做嘅野同中國人越似
全世界就會越當你係中國人

香港身份太獨特
香港有今時今日咁嘅地位關中國撚事咩
咪又係英國佬
中國文化喺香港係有唔少影響
不過外國文化對香港影響更多囉
同埋樓主又話要接受中國文化
我覺得香港人又唔算唔接受囉
係樓主有啲overreact左d連登仔嘅留言姐
不過樓主講嘅反共同反中國文化係兩樣野我就唔認同
大家都有眼睇依家中共不斷蠶食緊香港嘅文化
普教中，去英國佬文化野（郵筒丶建築）
又強行推自己文化野（一帶一路）
香港人反感係好正常
同埋樓主講嘅所謂中國文化都係以前嘅嘢
宜家嘅中國文化簡單概括就係貪腐冇人性
呢樣嘢都完全反映喺香港近年來嘅發展（高鐵沙中線鄭若嬅梁振英50m數極都數唔晒）
新疆嗰邊俾中國文化洗腦又有得借鏡
種種因素夾埋我覺得依家盲反係一種正常嘅現象

夾鳩硬又話粵文屬共產中文
同你有親咩
企埋開啲啦

中華文化亦唔見得真係咁高尚 冇必要盲目崇拜
有理有據既話 反又何妨

Both

咪係
著撚返套唐裝去見工先講野啦
Keep d唔keep d，有咩資格屌人？
不如爭取keep返三妻四妾，夠唔夠傳統？

咩叫粵又係中國？
粵文同中文有乜分別？作為一個香港人應該會知道喎 因為你已經用緊粵文啦

點解要當粵文係中文？咁樣德文係咪英文呀？德文一樣用拉丁字母喎